【話你知】寵物測出弱陽性 非等於可傳人

【話你知】寵物測出弱陽性 非等於可傳人

愛護動物協會希望主人勿誤解武肺資訊，胡亂棄養寵物。

香港漁護署由確診武漢肺炎患者飼養的寵物狗身上驗出「弱陽性」反應，經三度檢測後證實為低程度感染，成為全球首宗寵物狗感染病毒個案，令不少狗主憂慮，但專家指狗隻只是被人類傳染，並不代表「狗傳狗」甚至「狗傳人」。

根據世界衞生組織（WHO）早前公佈資料，根本沒證據顯示貓狗等寵物可感染其他動物及人類。獸醫黎昌生早前接受《蘋果》訪問，表示過往未曾有武漢肺炎「狗傳狗」、「狗傳人」的資訊，故專家相信「人傳狗」的理論，不排除狗主發病期間，與狗隻親密接觸如擁抱時沒做好個人衞生，狗隻舔到主人的鼻涕或分泌物等而感染。

香港愛護動物協會並就此更再發聲明，以釋除公眾疑慮，重申狗隻雖被低程度感染，但公眾必須注意該狗隻並無出現任何病徵，於檢疫中心觀察時健康狀況良好：「我們建議公眾人士必須了解『被感染』並不等於『具有傳染性』及『能夠將2019冠狀病毒傳播』。我們應該緊記，沒有證據顯示伴侶動物能夠將病毒傳播給人類。」又提醒寵物主人保持嚴格的個人衞生，如果懷疑自己感染了病毒，則應考慮限制與寵物接觸。

有信心隻病毒會點埋呢隻技能

推

口水周圍LAI, 都話無事